［Twitter國際戰線］學習日本尋日到底點樣將一個Hashtag推到當地#1甚至全球#5

第一次開po，如果有咩不足歡迎指教指點

尋日日本Twitte trends #1嘅係 #検察庁法改正案に抗議します，今日凌晨1點已經有超過470萬則投稿，甚至一度推到全球嘅#5。
而今日個Hashtag已經冇係日本Twitter trends出現，疑似係俾人清除緊推文阻止討論。

由於重點唔係討論法案損害三權分立嘅議題，焦點會集中係到底日本網民點樣推po推上#1。
有人甚至認為如果將依啲200萬個tweet係現實可視化嘅話，尋日係喺日本進行緊相當於香港200萬人上街規模嘅示威抗議。

日本網民嘅做法：
-做推文bot
用五十音或者英文字母加Hashtag無限推po，達到人海戰術嘅效果

-融入日常生活（唔代表推到變習以為常/麻木）
其實依樣都相當重要，一黎可以推到po，二黎令大家唔會忘記仲未達到目標，抗爭同生活兩樣同時進行係毫無衝突
當然有小動物更加吸引人睇

- 推唔起就要及時止蝕，再推起另外一個tag
今日就到釣魚臺問題，佢地亦將推唔到嘅#検察庁法改正案に抗議します一齊出po希望可以推得翻上去，希望大家都關注兩個重要嘅話題

當然有啲地方香港冇辦法學習嘅係日本唔少嘅藝能界/知名人士都有出聲抗議，例如小泉今日子、生物股長嘅水野良樹、きゃりーぱみゅぱみゅ、伊藤潤二、奈良美智等等。
佢地發聲除咗能夠影響關注佢地嘅人，同時都會引起公眾輿論，報章都會加以報導
反觀之下香港得清一色奶共藝人
不過好似きゃりーぱみゅぱみゅ咁，有人讚賞佢作為公眾人物都勇敢發聲，亦都有人表示失望，覺得作為歌手唔好亂講野，好好唱歌好過，而最後都係因為輿論同歌手身份最後都係跪咗將言論除去

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

輕輕一推

再輕輕一推

沈日有傻仔話寫bot 推文
但要引用作者來源

意思係？

推

但問題係香港人連用twitter做國際文宣都懶

寫bot有保留
但乜鳩都加#唔錯

寫bot 緊係推啦

所以要學習人地點做到個效果，取其精華去其糟粕依家連文宣都懶得做，以後連做嘅機會都冇

全民twitter

要將sanction呢樣野每日提國際做

我講得唔好，應該話係人手bot

唔可以畀自己同抗爭脫節
每日做task係基撚本

推人手bot人手bot

推推推

推啊

日本人twitter係主流 好難咁比

依樣當然，人地好多官方野都係靠twitter公佈，香港拍馬都追唔上，同埋其實旅發局成日係twitter落廣告，驚佢轉移視線學習字眼係咪咁講唔多好，有冇咩建議可以改善

最直接簡直單就係叫多d香港人用 好似tg咁

叫咗成年啦活躍嘅我諗得1000人

都係又要呼籲又要做

開Account 都懶。。
Po晒ig fb

啱啱出面先有個po先問其實大家係咪覺得twitter無聊鼓勵大家係twitter發掘自己咁興趣嘅野同時進行文宣，先可能增加到大家用嘅意欲

本身組織到香港人群 可惜無耐就內鬥散散地
其實好多明星 球星都有玩twitter 唔明點解唔用 講到尾可能慣性

絕對係，咩都應該嘗試用下，同埋奶共fb ig出po俾人report機會仲大過twitter，明星方面確實twitter多互動過ig，不過大家都係因為你所講嘅「慣性」唔願意跳出個圈子

twitter介面簡潔好多 已轉用
無fb又呢樣嗰樣阻住睇post

鼓勵大家多用twitter

冇錯8年twitter用家真係覺得比起其他社交媒體好用好多
bookmark方便，tweet可以跟時序/熱門黎表示，share po俾人唔洗好似fb左搞右搞仲有提示你係邊到登入過，相較之下安心啲

twitter可以追星，睇美食，教學，藝術作品，J圖，靚仔靚女，寵物，瞭解社會/世界狀況，揾同好，功能同多樣性絕對可以取代fb/ig
希望大家盡快轉會

仲有fb會俾資料黑警 超唔安全

fb可以棄 但ig twitter路線唔同 主力係圖

雖然冇任何一個社交媒體可以稱得上絕對嘅安全，但fb絕對佈滿唔少陷阱

好明白集中火力摒棄fb

有個日本仔3周前好有心拍片講香港抗爭
但冇人睇

高質

中田敦彦都有拍，view數多少始終都係關gimmick問題

推一推

推推

推唔郁

Push

哈

push

學到野

twitter要人

成日話無力感冇野做
香港太少人玩Twitter
永遠唔夠人 推推

推
twitter戰線唔係淨係得like同retwi, 仲有其他野可以做